【全球樓行●專欄】寵物移民 華航勝「因航」的理由（陳臻瑋）

托運寵物的方式跟風險絕對有不可分割的關係，當然還會受到其他因素影響。尤記得2016年8月4日在桃園機場發生一起重大事故，長榮航空因貨機倉儲運營室作業疏忽，讓托運的動物待在停機坪超過三小時，導致過百隻動物因熱衰竭死亡，所以筆者一直不鼓勵寵物主人選擇以貨機托運。

大部份寵物主人都會選擇民航客機，而我們最常選用的航空公司，可能會讓大家有點意外，畢竟這家航空公司過往的飛安紀錄極為糟糕。可是，經過多年的改善與重組，不是賣廣告，中華航空公司算是值得信賴的航空公司，他們會從動物安全的角度出發，考慮怎樣才能讓托運的動物得到最好的待遇，從而把風險降到最低。其中一個例子，他們願意在飛機「埋橋」後才讓動物直接上機，將準備托運的動物待在停機坪的時間縮到最短。再者，華航的安全係數已經能與大部份人推崇的「因航」並駕齊驅了。

「因航」的服務比不上華航原因有三，第一，手續繁複，若你還沒訂機票，你所查詢的問題一律不給予回答。第二，不能馬上確認是否預訂成功，因為民航機訂票部要再請示貨機部，等貨機部回覆才能確認預訂是否成功，相反，華航一通電話就解決了。第三，而最重要的，華航比「因航」貼心，當寵物是一個生命而非一件貨物。唯一選擇「因航」的理由，只是因為他們可容納比較大的托運籠。

還有一些寵物主人因為特殊原因、擔心與他們的寵物分離，或者覺得寵物陪伴在側會比較安全而選擇私人包機，其費用為300,000至400,000港元起跳。但很多主人對私人包機有兩個誤解，首先就是他們會在網上查到十萬八萬就可以帶著寵物坐私人包機了，但其實那只是寵物旅行團，跟其他主人分擔一架包機的費用而已；另外有主人會問：「我可以跟其他移民的客人分擔包機費用嗎？」答案非常簡單，第一，會有那麼多客人帶寵物同一天出發嗎？第二，若真的是有，他們又願意花錢坐包機嗎？所以呢，要嘛就是乖乖坐民航客機，動物艙也會有氧氣跟冷氣，感覺其實跟客艙一樣，要嘛就是自己坐一架私人包機吧！

回想當年，寵物移民並沒有像現在這麼普遍，我找過的好幾家代辦公司回覆的報價都偏昂貴，都以每隻寵物計算，例如一隻20,000港元，三隻就要價60,000港元，所以筆者就決定把代辦的收費重新定位，以遞減方式收費，讓收費合理和大眾化。

在這些年的經營、接觸過多個案子中，其中一個最特別、最深刻的，甚至可說是風險最大而唯一一隻需要用鎮定劑的寵物，竟然發生在筆者自己要帶的貓咪身上，下回再跟大家分享這個有驚無險的經歷，和鎮定劑的使用。

陳臻瑋
台灣Unipet寵物移民創辦人